強國導演揭收視率造假真相 廣電總局介入調查

近年中國影視劇蓬勃發展，但收視率造假消息時有所聞，導演郭靖宇日前在微博開槍揭露業界黑暗面，指他的作品《娘道》因沒付費買收視率，遲遲未能播出，更爆料有電視劇因不買收視率，被電視台以收視率「不合格」為由砍掉14集，損失上億人民幣（約4.5億台幣）。

郭靖宇15日以《起來，與操縱收視率的黑勢力決一死戰》為題在微博發表長文，指自己的作品《娘道》前年拍攝、去年做完後製，卻遲等不到播出時間，直到今年年初他找上該台的「衛視總監」，對方表示不花錢買收視率決不會播出，他當時氣炸，但仍應對方要求去找「能搞定收視率的大神」，大神開價90萬（約400萬台幣）一集，還不保證能收視第一，以《娘道》80集來說，就得付7200萬（約3.24億台幣）。

郭靖宇表示當初電視台以一集130萬（約584萬台幣）買下他的片子，現在又要他花90萬才能播出，等於要他吐回7成費用當「保護費」。

郭靖宇斷然拒絕後，對方嚇了一跳，不久電視台檔期就出來了，未料那名衛視總監再次出手試圖讓《娘道》無法播出，他找上副台長主持公道，最終歷經波折才播出。

但近來在豆瓣分數上，《娘道》遭人以組織性模式打低分，他表示想都不用想，背後黑手正是這個操縱並買賣收視率的巨大利益集團。此事在網路引起熱烈討論，廣電總局昨天發表聲明，表示已採取相關措施，並會同有關方面展開調查，「一經查實違法違規問題，必將嚴肅處理」。（娛樂中心／綜合報導）

但套野睇見都唔開謂

收返佢錢可能已經做善事

比著你敢唔敢播血傘？

支那之日常：

偷呃拐騙，男盜女娼！！！！！